短炒長遠必輸 - 數學解釋版

本金係100蚊
期指又好, 股票又好啦,
如果贏左有150蚊, 輸左有50蚊
期望值expected value係 0.5*1.5+0.5*0.5=1 好似好公平
但計漏左複息效應 當某幾次連輸 輸到個本好細 就好難上番去

random bet 7次會有呢幅圖:

如果平均化左N次random bet , 就會發現個資本會越黎越細

牛熊, 期指更加衰, 升跌用點數係, 唔係百分比掛鉤,
贏左賺少d, 輸左輸多d

普教中！！！救下香港嘅下一代！！！！